特備節目：中國有穿越

我叫車阿信，雖然我係一個大學生，但係可以用三個字黎概括我到目前為止既人生-不學無術

一風和日麗既早上，我背住geogarphy背囊係羅湖排緊隊過關，當時仲哼緊歌仔既我根本唔會估到之後會發生d咁荒茂既事

經過一番長途跋涉，終於黎到呢個偏僻既村莊，參加佢地今日既古墓開掘。

「阿信，你點睇呢條村莊？」帶隊教授問我

「em...周圍都散發住久遠既歷史味道，感受到中國五千年歷史既壯麗」我是但9up d野比佢聽

「嗯，唔錯」

我心諗，如果唔係為左take attendance，我會同你班仆街顛？

一堆又一堆既文物由陵墓裡面搬出黎，雖然大多難見原形，但可以推算陵墓主人非富則貴

一塊老虎形狀既鐵牌深深咁吸引住我，我既目光一直離唔開佢，我越行越近，雖然作為參觀者我唔係唔可以掂佢，但萬惡既好奇心促使我拎起佢，尤其係果張請勿觸碰既告示更加將我內心既求知欲昇華到極致

「草你媽！放下」一個保安人員好快就見到（用普通話讀）

我驚得制就咁將佢放左係手邊一個盒上面，呢個盒雖然殘舊，但勉強可以睇四面都有精美既山水圖案

突然白光一現，我乜春都見唔到

當時我心諗「唉...碌7啦呢鋪」呢一個小小既舉動，改變左我一生

「呢度邊能到黎😵」一打開眼既第一句說話

四周圍唔好話樓，樹都無棵，最慘既係我發現背囊都唔見左

我就好似一隻生處係撒哈拉沙漠既螞蟻，
孤立無援，四處遊蕩，穩下有無出路

一開始我仲以為係新界，但睇到周圍一隻牛都無我就知唔係

「翻到去我一定cut能左你，比咁貴月費，乜q訊號都收唔到」我望一望電話

我行左好耐好耐，終於見到一座森林

突然「噠噠......」身後傳黎動物既腳步聲

基於驚狗既本能反應，我停低左，躱左入草叢

行左咁耐人影都見唔到，突然聽到動物聲，你都咪話唔驚，驚到我打左個冷震

「唔能係掛 ......」我唔可以相信自己睇到既野

一架馬車！係一架馬車！竟然係一架馬車！

除左係電視上面，今次係我第一次見到架馬車，身為高登仔既我緊係即刻影低po高登啦屌

馬車上面有個阿伯同兩個靚女，佢地兩個都散發住非凡既氣質，咁我就簡稱佢地為唐詩詠同靚湯啦

奇怪既係佢地d衫全能部係tvb古裝劇d戲服黎，仲要帶幾分俗味，應該係淘寶

突然，我醒起！！自己成日都無食野，個肚餓到係度打鼓，咁好既機會緊係問佢地要唔要臨記，拎翻個飯盒都好

正當我要行出去

「殺啊啊啊...........」

我嚇到即刻縮翻入去，古語有云大丈夫能屈能伸

有幾個黑衣人揸住刀衝左出黎，睇個樣似係山賊

「識趣既就交曬d錢出黎！本大爺尚可饒你地一命」其中一個黑衣人大叫

馬車旁既幾個隨從二話不說即刻衝左上去，睇黎大戰在所難免

曾幾何時，我日日係度ff自己係金庸筆下既武林高手，仲幫自己改左個網名叫張無信

今日，一個咁好既機會，天生富有正義感既我，決定

繼續坐翻低 支持靚聲王既請坐低～

緊係啦，當我成龍咩，刀黎架大佬
更何況，一睇就知拍戲啦屌，緊係坐翻係度食花生啦

「啊......」一個隨從中左一刀

嘩屌！乜原來內地既影視發展已經咁強勁

無論聲音，畫面定道具方面都去到無懈可擊既地步

隨從隻手應聲落地，d血啤啤聲咁流，一大攤血濺係我身旁既雜草上面

我伸手沾左少少，聞一聞，lam一lam

「犀利！」我從未試過咁鮮甜既血，連d血都咁真

而唐詩詠同靚湯兩個，一面花容失色，一面不知所措

突然一個黑衣人衝左上馬車，捉住左靚湯，老伯跪地求饒，一腳比人踢左落馬車

咁大年紀替身都唔請，果然敬業，翻到去我一定係連登吹奏你

另一面黑衣人大大力將靚湯件衫扯爛，靚湯毫無還擊之力

嘩！正啊 ，乜大陸d電視尺度咁大
男主角呢！另一面我都為靚湯而婉惜

係呢一個moment！我決定左，就算我無成龍既身手，就算可能係柒，我都決定要救靚湯！

於是我衝左出去

「導演話放飯啦咁多位師兄 」我做左個暫停手勢

成功既係，佢地全部停低望住我

「做架兩？𡃁仔你未夠班」黑衣人用刀指住我

「哦，唔係架我，我路過架炸」

睇準時機，即刻將手裏面既石仔dum出去

「yes，又一個三分波！」石仔擊中左佢隻眼

「啊......我睇唔到野！」睇得出佢好痛苦

三十年黎既苦練，每日係學校苦練dum垃圾桶，今日終於大派用場，比我做翻次英雄

「擒賊先擒王」呢句說話再一次印證左

「退！今日你地好彩」黑衣人頭目被我擊倒隻眼後，帶隊離開

靚湯仲未平復到，攬住詩詠係度起勢咁喊

「多謝你救左我地，果然英雄出少年」老伯向我道謝

以保護佢地安全為名，我同佢地一齊上路，不時偷望2個靚女

「未知英雄高性大名」老伯問

「阿信...........」我諗左一陣

「是何許人呢？」

「em.......香港粉嶺」我諗左仲耐

老伯話佢無聽過呢個呢個地方，直到我講係韓國隔離，佢好似茅塞頓開咁

「係呢，老伯你呢」我好奇一問

「在下虞公，呢兩位係犬女虞姫同虞花」老伯向我介紹

「虞姬.......好熟....我係邊度聽過呢」

虞姫...咦.....咪住先

佢係虞姬.....咪即係項羽老婆

唔能係掛 ，唔怪得之咁能靚啦（即係唐詩詠）

趁呢個機會r下佢講野先

「虞小姐，請問呢度係邊度？」

「邯鄲」

聽完之後心寒左一寒，再問

「我係問時期」

「哦.....秦始皇三十五年」

屌老母啦，我竟然翻左去秦朝！係秦國啊，唔係泰國，仲要救埋項羽老婆，真係講都無人信

「矛盾只因深愛着...........你知嗎」電話突然響起

「喂.........」我即刻9秒9聽左個電話

「先生 唔知你有無做開facial 而家新推出左個劉德華植皮療程 只係做緊99.9炸......」

我呼左一口氣，跟著對住個電話怒吼

「植你老母啊植，我本身都成個劉華咁仲植，咁能辛苦先收到一個電話，你由2016打黎秦朝同我sell facial，你唔好去幫秦始皇老母做去班！」

「唔好意思先生 無諗過會對你精神構成咁大壓力.....」條友以迅雷不及掩耳既速度收左線

收左線之後，我再望一望電話，依然收唔到信號

好快就到左虞宅，佢地安排左間廂房比我

呢一晚，我望著皎潔既明月，拎出銀包內與女友合照的即影即有，想念著天各一方既佢，不禁流下男兒淚

「阿信！」一把女聲傳來

我即刻抹乾左眼涙，另轉頭一望

「阿信，你做咩一個人坐係度啊？」虞花坐左係我隔離

「em....我掛住屋企啊」我凝視著月亮

「多謝你果日救左我」虞花怕怕醜醜咁講

「唔使客氣，路見不平 拔刀相助係中國人傳統既美德」我一面神氣咁講

突然我醒起，係喎屌，我應該諗點翻去，仲係度溝女，阿媽講得岩，紅顏禍水啊真係

「虞花啊，你知咩地方會有老虎既鐵牌」我覺得穿越既原因應該同鐵牌有關

「老虎......應該係楚國....佢地以老虎而盛名」虞花好認真咁答

「係啦！係楚國啦！多謝你啊」我好開心咁大叫，錫左虞花額頭一淡

虞花怕醜咁笑，係呢時候，我知道，我「蘭桂坊usb」再一次征服左一個女神

就係咁，同虞公一家告別之後，我就踏上左前往楚國一行

雖然有d唔捨得虞花，但女死女還在，都係翻去要緊

跟住虞公比我張地圖，我行下抖下，行下抖下，終於見到一條村莊

「想當年，我追住禾確特由倫敦斬到落佐敦，氣都唔喘，今日，我老啦」我慢慢行入村莊

呢條村雖然細，但盛在幾熱鬧，到處商舖旅館林立，街上車水馬龍，唔講以為自己係旺角

咦，前面好似有野睇

行前去見到一個同我差唔多大既少年，一隻手舉起左一舊大石頭

「嘩屌，咁堅抽！」我睇到眼都突

跟住又去最緊張既時刻—比錢環節，全部人一拱而散，我趁機上前

「唔知你地請唔請幫手呢」擺出李小龍招牌動作

「呢位小兄弟，我地正好欠一打雜，但係無銀兩，不過包食包住」一位老伯和謁咁講

「無問題！」

身上既乾糧已經食得七七八八，唯有見步行步

「小兄弟，未知高姓大名？」怪力少年向我問道

「我叫阿信，你呢？」

「原來係阿信兄，在下項羽」

「項羽？......我老母係劉備添」我嘲笑著佢

佢看似一頭霧水，無理到我

唔通佢真係項羽？...唔理啦，同佢自拍一張先，我拎起電話係咁影

到左佢府中後，安頓左我係客房度

我望住四面牆，電視又無，wifi又無，真係打飛機都唔得 ，於是我行左出去

「咦,你地係度做緊咩」項羽佢地望住張紙好似好苦惱

「我地討論緊用兵之道，敵方雖然兵士不多，但死守在城內，亦相當難搞」項羽指住紙上的圖案

「哦，拍大巴，摩連奴最鍾意用架啦」我笑住答

「未知阿信兄有何見解？」

「呢個時候打個4-3-3陣式，雙翼齊飛，打佢邊路，用九九八十一斬，咁就搞掂！若果有遠射高手更加錦上添花 」我好仔細咁講解

「睇黎阿信兄對兵法有一門見解，未知師承何處？」

「............」

😭

真係寫得咁差咩

成個post得我一個講野

中國有毒能

行過路過比個正負評先走

請繼續
評已正
千祈唔好爛尾

終於有人應我